翻新樂華冬菇亭 領展逼走34年街坊飯堂

翻新樂華冬菇亭
領展逼走34年街坊飯堂

要聞

【本報訊】在牛頭角樂華南邨冬菇亭經營34年的泰興粉麵燒臘，今午結束營業。老闆曾先生透露，領展決定翻新冬菇亭，並指明要做扒房或東南亞食肆，供應西式早餐、小炒、中式點心的泰興，被領展嫌棄「冇特色」，惟有結業離場。他不滿領展月初才通知不續約，「炒人都要一個月通知啦」，現希望另覓舖位重新開業。

樂華南邨最後一個冬菇亭食肆泰興粉麵燒臘今日結業。黃耀興攝

店主稱月初始獲通知

樂華南邨有3個冬菇亭，正被領展逐一改建，一個已改為「新冬菇亭」營運茶餐廳，另一個清空準備發展，只剩下泰興「原貌」經營。泰興24小時營業，除魚蛋粉麵、小炒及燒味等茶餐廳食品，更供應中式點心。從舅父手上接掌泰興經營3年的曾先生稱顧及基層食客，即使成本上升，每年僅加價1元，「唔係吓吓都講賺錢」。

曾先生透露，過去兩年租約已縮至半年一簽，每次也會加租幾個百分點，惟2月底滿約前卻未有傾續約，再三追問下，本月5日才獲通知冬菇亭要翻新，不再續約，要求他月底遷出，「佢哋話要做扒房或東南亞嘢食，（領展）惡到要限埋你做乜生意」，他無奈決定結業。

街坊飯堂結業，老顧客大感可惜。光顧30年的葉女士差不多每日也會與街坊到泰興食早餐，同枱三人有人食點心，有人食三文治，「呢啲咪大牌檔特色」。泰興結業她大感可惜，「我由個孫手抱食到中學畢業，好有感情」。

熟客孔太指，泰興飲茶經濟實惠，「酒樓茶錢8蚊位再加一，呢度3蚊冇加一」，無奈之後只能光顧酒樓「飲貴茶」。20多歲的賴小姐為樂華居民，在泰興「由細食到大」，昨特別帶住港島區友人高小姐來飲茶，「佢唔知咩係冬菇亭」。賴指，外國朋友來港也會帶他光顧冬菇亭，若日後經營扒房或東南亞餐廳，「改裝到咁就冇晒特色」。

工聯會立法會議員何啟明及榮譽會長陳婉嫻昨到泰興了解。何指特首林鄭月娥上任時揚言要解決包括領展的「三座大山」，惟領展趕絕小商戶不停發生，促政府插手事件，例如審視地契有否條款可保障基層。

■記者嚴敏慧

賴小姐（左）特意帶住港島的高小姐到泰興飲茶。

抵撚死

支持823 上市丫拿

焦土公屋狗

領匯冚家產

社會要進步

經營扒房或東南亞餐廳

果個位搞呢啲

領展 你值得擁有

屌 呢個位多老鼠到痴線
同老鼠一齊開餐的街坊食堂

咁點姐 唔好諗著上報會有人可憐先得架